其實Kobe同F1車神舒密加變植物人嘅滑雪意外係有一個共通點...

我咁多年都完全對籃球冇興趣, 完全冇睇NBA，
不過都仲知道邊個係Kobe, LeBron, Steph Curry嘅, 但係從冇深入了解留意佢哋

直至到尋日我睇咗好多Kobe嘅野，先知道原來佢有一套叫Mamba Mentality嘅思維
先知道原來 嚴格, 勤力 係佢嘅trademark
即刻令我諗起德國F1車神舒密加
舒密加， exactly就係呢一種超級嚴格極度集中專注
挑戰將不可能變成可能嘅動力

運動場上，呢種精神，係偉大，係有回報嘅

但係
現實世界呢?
點解兩個偉大嘅運動員都係喺退休幾年之後就遇上悲劇呢?

運動場上，個世界好簡單
所有嘅規則已經係定立咗
所有規則都可以預計之內
你從來冇聽過一場球賽會去到半場突然改變球例

但係現實世界嘅人生，現實世界嘅運氣，係冇規則可言
每一秒規則都可以改變
而當你一生人嘅思維都深深相信你係一個可以將不可能變成可能嘅人
你相信 "有志者, 事竟成"

咁你就仆街了

舒密加滑雪意外
係因為佢滑咗去一d叫做off piste嘅雪山坡
off piste即係一d冇人打理過嘅雪山坡, 有好多埋藏係雪下睇唔到嘅石頭
係唔符合安全標準嘅雪山坡, 即係好容易有意外嘅山坡
舒密加唔相信有野係自己克服唔到

同樣地
點解Kobe會喺一個咁大霧嘅環境之下, 都要搭直昇機?
點解政府部門直昇機都話唔可以升降嘅天氣之下, 佢堅持要飛?
係咪就係因為佢覺得自己係一個可以將不可能變成可能嘅人?

其實我想帶出嘅係，個世界唔係你夠強夠硬就可以成功咁簡單㗎....

更加需要嘅係
靈活變通，適者生存

2個都係我偶像

希望林鄭係你偶像

放負post

你咪on9啦 LA大霧係一件好常見既事
好多直昇機都會要求permission of VRF
同埋如果真係係唔適合飛行情況下強行飛 責任係出係個pilot到 今次好明顯係個pilot操作失誤啦

Be water, my friend

你好明顯仲未明我想講乜

而且你無考慮到人性, 喺最關鍵嘅一刻，先係最脆弱

如果你係個pilot，你明知唔可以飛
但係對住Kobe呢種強勢堅持性格嘅強人
你覺得一般人有能力say no 嗎??

咁姐係下一個係c朗？
又衰過強姦⋯

樓主連意外同挑戰都未分到

係咪搞笑post

樓主仲要一副看透世事既語氣 好似全世界得佢明高比咁

樓豬好撚型
想俾你插

小學畢業未？

好似話高比周身傷到連車都唔可以搭超過兩個鐘
所以平時先會搭私人直升機

樓主講d野又錯唔哂嘅佢地嘅自信真係唔係常人可以理解，始終都真係top of the world 不過樓主一副我笑他人看不穿嘅口吻就睇到好尷尬

係事實 唔岩兒登仔聽

發現樓豬現實月入三皮都冇住公屋冇車冇樓冇女
共通點: 低下階層既典型寫照

樓主：佢哋有意外係自己攞嚟

on9

樓主唔使返學得閒到打咁大篇廢話